<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WeiZeG&#39;Blog</title>
    <link>https://weizeguang.github.io/</link>
    <description>Recent content on WeiZeG&#39;Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://weizeguang.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《动物农场》| 读书笔记</title>
      <link>https://weizeguang.github.io/readnote/%E5%8A%A8%E7%89%A9%E5%86%9C%E5%9C%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://weizeguang.github.io/readnote/%E5%8A%A8%E7%89%A9%E5%86%9C%E5%9C%BA/</guid>
      <description>简单聊聊：     《动物农场》是今年3月份读的一本书，读完后的感觉只有沮丧和压抑。这是一本政治讽喻小说，作者是乔治.奥威尔。书的篇幅不长，短短143页，把人性的虚伪与欺骗刻画的是淋漓尽致。
故事梗概：     故事发生在英格兰的一个农场里，这个农场的主人叫琼斯，这里所有的动物都活在他的“剥削统治”下，一天夜里一位年长、智慧的猪“老少校”召开了一次会议，把他的智慧的思想告诉了所有的动物。老少校死后，在一次偶然的锲机下，猪带领所有的动物发起了“革命”，成功的赶走了琼斯，摆脱了他的控治。
在得到农场后，动物们高唱自由之歌（老少校传给所有动物的—《英格兰的生灵》），它们把庄园农场改名为动物农场，总结了老少校的思想，写下了《七诫》，每个动物都对未来生活无比热情。
在所有的动物中，猪以超群的智慧充任了领导者的角色，而猪中尤为出类拔萃的是两口年轻公猪—雪球和拿破仑。在他们的带领下，动物们开始自己组织生产活动，开办管理机构，每天的生活尽管很累，但却开心十足。
起初，每一位动物都遵守着《七诫》，但随着日子一天天的过去，这种制度发生了微妙的变化。先是农场的牛奶和苹果莫名消失，最后证明它们全部落入了猪的口中，理由是“猪作为领导者脑力劳动强需要补充能量”，成功的将所有的动物蒙骗了过去。
再后来，拿破仑为了独权，赶走了同为动物领袖的雪球，成为了动物农场独一无二的领导者。同时在拿破仑派另一头猪吱嘎的说服下，所有的动物都相信了雪球是叛徒，转而对拿破仑更加崇拜。由此拿破仑完成了它独裁统治的第一步。
雪球被逐之后，拿破仑以各种理由剥削所有的动物，猪入住了人的房屋，圈养狗作为自己的保镖，杀害不服从命令的动物&amp;hellip;&amp;hellip;，他一切的政策都已经触犯了七诫，而七诫也早已不是原来的七诫，他手下的猪早已把七诫偷偷改写&amp;hellip;&amp;hellip;
许多年过去了，动物们的生活并没有很好，甚至不如琼斯时代，可是已经没有动物记得，也没有动物反抗。
最终的结局：     生在琼斯时代的动物们渐渐死去，新生的动物已经被完全洗脑，没有谁还知道老少校的思想，猪成为了农场主，和人类一样直立行走。“动物农场”被改回了“庄园农场”。
 最后紫苜蓿问本杰明：“这《七诫》还是往常的《七诫》吗？”
如今墙上只有一条戒律，其余什么都没有。那唯一的一诫是：
凡动物一律平等。但有些动物比别的动物更平等。
  动物们从窗外朝里望，目光从猪移到人，再从人移到猪，又重新从猪移到人，要分清哪张脸是猪的，哪张脸是人的，已经不可能了。
 写作背景：     来自百度百科：奥威尔写作《动物庄园》以及后来的《一九八四》并非偶然，1937年，他从西班牙内战战场归来，让他的写作有了新目标。奥威尔1936年底去西班牙参战，本来是为了保卫共和政府所代表的民主政体，却目睹了左派内部的生死斗争。奥威尔死里逃生从西班牙回来，对苏联所控制的西班牙共和派表面上代表进步、民主，却进行政治及人身迫害、思想控制的种种做法感到愤慨，后来也写了不少文章来揭露。20世纪二、三十年代，当西方许多左翼知识分子对苏联抱以希望时，奥威尔通过自身经历以及对苏联的大清洗等一系列事件的了解，对斯大林统治下的苏联之本质有了自己的判断。以童话形式写成的《动物庄园》便是这种思想推动下的产物
 小说中的动物角色与当时苏联的各个阶层的人物是互相对应的，以及历史事件：比如老少校对应的是列宁，拿破仑对应斯大林，雪球对应托洛茨基，拿破仑的狗对应的是克格勃特工&amp;hellip;&amp;hellip;
读后感悟：     读完之后我是真的佩服这个作者，故事实在是精彩，逼真到令人恐惧，看到上层者对《七诫》轻易的篡改以及对待下层阶级的双标态度，不禁脊背发凉，因为能明确感觉到当下某些国家的政客和集权者正是用谎言和虚假的数据去掩盖事实。太阳底下真是没有新鲜事，历史不断重复上演，虽然奥威尔写的是苏联，但好像又能看得出中国近代史的影子。而这一切都是因为人骨子里的利己。
最后我要提醒我自己，一定要保持清醒，好像老本杰明那样。
深度思考，看清本质，铭记历史，别被洗脑
拓展词：    乌托邦，原意是“不可能出现的理想社会和事物”就是不存在的完美社会，比如陶渊明向往的桃花源，阡陌交通，鸡犬相闻，有着完美的社会制度，人人平等，生活美好悠闲。而反乌托邦，不是反对乌托邦，而是乌托邦的反面，是一种与理想社会相反的“不得人心、令人恐惧的假想社群或社会”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>玩游戏有用吗？| 感悟篇</title>
      <link>https://weizeguang.github.io/readnote/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://weizeguang.github.io/readnote/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid>
      <description>2021年4月5日，我终于盼到了清明节。
 现在傍晚六点外面雨声淅沥，湿冷的空气让人只想在躲在被窝里。我躺在床上，闭上眼睛，做了一个长达5秒的呼吸，此时时间变慢，节奏变缓&amp;hellip;
 老长一段时间了，每天的状态就是：吃饭+上号，我打开时间管理助手，映入眼帘的是软件使用时间的排名，第一名的话毫无疑问，是我最爱玩的。对于此时所见，想问自己几个问题
 究竟是什么原因让你如此喜欢游戏？游戏的本质到底是什么？玩游戏到底有什么用？
 作为一个人，本性总是趋于懒惰的，但人又是社会性的，这就说明人一定会有各种大小压力，每次都战胜肉体去工作学习，是很难的，但如果不做，欠下的一定会还回来，时间会把这些东西积累到一个点，“好难啊”，比如一个问题听不懂其实根本原因也只是之前的问题没有解决。人在这种矛盾中徘徊是很难受的，而一把游戏好像可以让你喘口气，暂时离开现实，你只管开心，大脑分泌的多巴胺让你快乐十足。喘口气吧，这就是我喜欢游戏的原因。
 但答案是这个吗？问题解决到此为止了吗？这似乎还不是根本原因。那游戏能够创造快乐的本质到底是什么？
 再深度思考一下，每款游戏都对应一套规则，有目标，有奖罚，有排名，有成就感和不确定性，规则赋予了游戏价值，而游戏也正是在于他的过程，对于最后的结果只是一个附带奖励，如果能无视规则无法直接触碰结果，那游戏就丧失了意义。回想一下当下流行的游戏里都有什么内容？绝地求生，塔防，GTA激情冒险，巫师3的奇幻剧情，还有射击枪战&amp;hellip;，呼&amp;hellip;撕开表皮再想一圈几乎可以总结出几个词：求生，竞争，暴力，色情，经营，虚拟乌托邦世界，每个词好像又是人性弱点的映射，这样看，游戏不就是在顺从人类的原始欲望吗？
 心理学家马斯洛，把人的需求分为五个层次：生理需求，安全需求，社交需求，尊重需求，自我实现，
  现在的高质量游戏除了不能给人提供食物和水，其他需求几乎可以全部满足。从小型的益智，冒险游戏到如今的3A大作，VR游戏，它变得更加刺激你的感官，让你直呼过瘾，但这何尝不是一次又一次的沉沦？你一旦停止思考，它就不断的挖掘你的欲望，利用人类对物质的贪婪和成瘾性，达到一种“控制感”，时间和精力悄然流逝，换来的是短暂的快乐，和快乐之后面对现实的巨大落差，与无力感。于是再次投向游戏。
 玩游戏有什么用？每个人答案不同，只是对我而言，我玩够了。So wake up and now I&amp;rsquo;m going to get real peace and joy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AngularJS初识</title>
      <link>https://weizeguang.github.io/posts/augularjs%E5%88%9D%E8%AF%86/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 23:02:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://weizeguang.github.io/posts/augularjs%E5%88%9D%E8%AF%86/</guid>
      <description>AngularJS简介     AngularJS 是一个 JavaScript 框架。它可通过 标签添加到 HTML 页面。
AngularJS 通过 指令，扩展了 HTML，且通过表达式绑定数据到 HTML。
 eg：第一个AugularJS程序，实现计数器自增功能：
首先要在项目下新建lib文件夹，导入augular.js文件
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html lang=&amp;#34;en&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;meta charset=&amp;#34;UTF-8&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;Title&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body ng-app&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;#34;number&amp;#34; ng-model=&amp;#34;value&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;#34;button&amp;#34; ng-click=&amp;#34;value=value+1&amp;#34; value=&amp;#34;增加&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;#34;lib/angular.js&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/body&amp;gt; &amp;lt;/html&amp;gt; AugularJS 指令     AngularJS 指令是以 ng 作为前缀的 HTML 属性
 上面代码中用到的指令：
  ng-app：该指令用于告诉 AngularJS ，当前这个元素是根元素。AngularJS 应用程序由ng-app定义，该元素里面是AugularJS的操作范围。原则上HTML 文档中只允许有一个 ng-app指令，如果有多个 ng-app 指令，则只有第一个会被使用。
 ng-app 和 ng-app=&amp;quot; &amp;ldquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact me</title>
      <link>https://weizeguang.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://weizeguang.github.io/contact/</guid>
      <description>email：w230014@163.com
qq：2085812744
wechat：silence4140</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First snippet</title>
      <link>https://weizeguang.github.io/snippets/first/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://weizeguang.github.io/snippets/first/</guid>
      <description>This content is in snippets/first/index.md
pwd </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second snippet</title>
      <link>https://weizeguang.github.io/snippets/second/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://weizeguang.github.io/snippets/second/</guid>
      <description>This content is in snippets/second/index.md
ls -la </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
