<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>魏泽广 on WeiZeG&#39;Blog</title>
    <link>https://weizeguang.github.io/authors/%E9%AD%8F%E6%B3%BD%E5%B9%BF/</link>
    <description>Recent content in 魏泽广 on WeiZeG&#39;Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://weizeguang.github.io/authors/%E9%AD%8F%E6%B3%BD%E5%B9%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>玩游戏有什么用，为什么我决定不玩游戏了？</title>
      <link>https://weizeguang.github.io/readnote/blog/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://weizeguang.github.io/readnote/blog/</guid>
      <description>2021年4月5日，我终于盼到了清明节，舍友们都回家了，我很珍惜这个来之不易的安静。
 现在傍晚六点外面雨声淅沥，湿冷的空气让人只想在躲在被窝里。我躺在床上，闭上眼睛，做了一个长达5秒的呼吸，此时时间变慢，节奏变缓&amp;hellip;
 老长一段时间了，每天的状态就是：吃饭+上号，我打开时间管理助手，映入眼帘的是软件使用时间的排名，第一名的话毫无疑问，是我最爱玩的。对于此时所见，想问自己几个问题
 究竟是什么原因让你如此喜欢游戏？游戏的本质到底是什么？玩游戏到底有什么用？
 作为一个人，本性总是趋于懒惰的，但人又是社会性的，这就说明人一定会有各种大小压力，每次都战胜肉体去工作学习，是很难的，但如果不做，欠下的一定会还回来，时间会把这些东西积累到一个点，“好难啊”，比如一个问题听不懂其实根本原因也只是之前的问题没有解决。人在这种矛盾中徘徊是很难受的，而一把游戏好像可以让你喘口气，暂时离开现实，你只管开心，大脑分泌的多巴胺让你快乐十足。喘口气吧，这就是我喜欢游戏的原因。
 但答案是这个吗？问题解决到此为止了吗？这似乎还不是根本原因。那游戏能够创造快乐的本质到底是什么？
 整理一下逻辑，每款游戏都对应一套规则，有目标，有奖罚，有排名，有成就感和不确定性，规则赋予了游戏价值，而游戏也正是在于他的过程，对于最后的结果只是一个附带奖励，如果能无视规则无法直接触碰结果，那游戏就丧失了意义。回想一下当下流行的游戏里都有什么内容？绝地求生，塔防，GTA激情冒险，巫师3的奇幻剧情，还有射击枪战&amp;hellip;，呼&amp;hellip;撕开表皮再想一圈几乎可以总结出几个词：求生，竞争，暴力，色情，经营，虚拟乌托邦世界，每个词好像又是人性弱点的映射，这样看，游戏不就是在顺从人类的原始欲望吗？心理学家马斯洛，把人的需求分为五个层次：生理需求，安全需求，社交需求，尊重需求，自我实现，现在的高质量游戏除了不能给人提供食物和水，其他需求几乎可以全部满足。从小型的益智，冒险游戏到如今的3A大作，VR游戏，它变得更加刺激你的感官，让你直呼过瘾，但这何尝不是一次又一次的沉沦？你一旦停止思考，它就不断的挖掘你的欲望，利用人类对物质的贪婪和成瘾性，达到一种“控制感”，时间和精力悄然流逝，换来的是短暂的快乐，和快乐之后面对现实的巨大落差，与无力感。于是再次投向游戏。
 玩游戏有什么用？每个人感悟不同，对于我来说答案已经不言而喻。毫无意义。So wake up and now I&amp;rsquo;m going to get real peace and joy.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
